日本鐵道消息及旅遊情報交流區(50)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊時的交通疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考呢篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link應該快過等人覆你

2) 去京阪神奈買咩pass好？

3) 成田機場點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）
出飛後正常情況範例：

5)（某班新幹線）多唔多人搭？會唔會滿座？
去下面空席案内條link check會準過問我哋

常用網站：
時刻表

乗換案内

JR線（新幹線及在来線特急）空席案内及個別列車運転情報

記錄乘車里程

新幹線擺放行李位置：
普通車廂：
E2系:（東北、上越）

E3系:（東北、山形）

E5系:（東北、北海道）

E6系:（東北、秋田）

E7·W7系:（北陸、上越）

Green Car（グリーン車）：
E2系:（東北、上越）

E3系:（東北、山形）

E5系:（東北、北海道）

E6系:（東北、秋田）

E7·W7系:（北陸、上越）

請注意：
1. 東北·北海道新幹線E5系之頭頂行李架並不能放26.5吋或以上的行李喼
2. 東海道·山陽·九州新幹線之頭頂行李架並不能放30吋或以上的行李喼

忠告：過時過節唔好帶大型行李上新幹線

因疫情而取消行程嘅巴打，えきねっと將會提供免費取消嘅服務
注意有機會要打電話取消 可以叫visa白金秘書幫手
詳情請見下文：

以下の事由に該当する場合には、無手数料にて払戻しいたします。（2020年2月28日現在）

⑴ 外務省による新型コロナウイルスに関する渡航中止勧告又は退避勧告の発出を事由に
ご旅行を見合わせるお客さま
⑵ 新型コロナウイルスの罹患に伴い、ご旅行を見合わせるお客さま
⑶ 新型コロナウイルスの感染拡大防止を目的にイベント等が中止、延期又は規模縮小等が
決定したことを事由に、ご旅行を見合わせるお客さま
⑷ 新型コロナウイルスへの感染防止を事由としてご旅行を見合わせるお客さま

えきねっとでご予約いただいたきっぷのお手続きについて詳細をご案内いたしますので、
お申込みいただいたサービスをご選択ください。

その他のきっぷのお取扱いについてはこちらもご参照ください。

用JR東京廣域券搭新幹線要幾時劃位？

唔係日本連假旺季嘅話 去到買pass先劃都得

即係 臨上車先買pass 再即刻劃位？

你係咪到步即時要用
如果係，你就喺機場買pass再即時劃位，但係機場office可能只會同你出一日嘅指定席，要自己入返市區啲站搞埋之後兩日

第二日先開始用就唔好喺機場排隊，到步後入咗市區先去JR站買pass同劃位，記得同職員講幾時開始用，咁就一次過搞掂晒，第二朝開始用得

新Post留名

lm

RIP 原宿駅表參道口

LM

其實睇有無人排隊做人
上年2月去，張pass第三日先開始用，咁啱無咩人排，就係成田一次過劃哂所有位

留名

pass唔可以搭のぞみ同埋みずほ但係又可以搭はやぶさ究竟係點解
同埋真係好想搭のぞみ可以點？ 早割？

のぞみ同みずほ有ひかり同さくら代替，但唔坐得はやぶさ可以點？唔通等一日兩班はやて？

不如你索性話東海縮骨咪算囉

因為有直通

有咩縮唔縮骨，人地唔係老奉要畀pass客坐，同埋有大量其他選擇，無人逼你一定要坐新幹線，更無人逼你一定要坐のぞみ/みずほ

而家都無哂定期東京始發嘅はやて

留名
高輪基圍

咁的確係有代替品先可以唔准人坐のぞみ同みずほ既

如果冇ひかり同さくら咁東海想縮都冇得縮啦

其實重有內陸機/高速巴士/在來線揀，又點會無替代品

btw佢玩串d推哂班pass客落こだま都重得

好想搭のぞみ？
幫襯西仔pass咪得
新大阪－博多嘅のぞみ同みずほ任搭

有無人鍾意睇首都圈路線圖我周不時會研究下

のぞみ入左山陽好多停站

而係覺得外國人想體驗日本標誌既新幹線新大阪-東京地表最速
同埋のぞみ實在佔好多班次要"就"班次冇咁方便

唔係貪心想用pass搭のぞみ

講緊拎全國Pass情況下，如果東海禁晒唔准坐東海道新幹線一定冇可能

東海固然想推晒落こだま甚至唔准坐，但應該有限制東海要至少提供咩服務

btw 內陸機/高速巴士完全唔可以當係代替品，拎全國Pass坐新幹線免費但坐嗰兩樣交通工具要另外俾錢喎；在來線就...唔會有人拎嚟代

在來線記得好似要去中央本線先可以JR一路搭特急去到名古屋
有錯請指正

東海道無咩特急線同埋無咩地方pass令遊客唔太方便去靜岡/濱松呢啲地方比無得坐のぞみ/みずほ影響大啲

佢第二張仲靚過現實嘅樣

研究爆鑊派彩pattern?

又見到你

青空free pass

無錯，あずさ轉しなの

你係常客？關日本野事我咪係到

真係去靜岡/濱松我研究下有冇咩高速大巴套票算了

如果齋搭特急，最長應該係仙台-東京-塩尻-名古屋-新宮-京都-城崎溫泉-鳥取-新山口？

可以喺和田山落返姫路再轉上鳥取，不過要經智頭急行

陰陽聯絡線原來係咁用嘅

仲可以係鳥取搭落岡山再搭翻上出雲

咁咪重疊咗因美同智頭線囉

上出雲行伯備線

啱啱有ching講咗可以 -京都-和田山-姬路-鳥取-新山口
如果姬路上鳥取再落返岡山咪重疊咗

のぞみ都唔算多停站，停得嘅都係大站，最多加一個細站
みずほ有山陽限定2+2指定席，而家都仲有一班淨係停大站，基本上係接近每縣一站（淨係得福岡縣會停兩個站）
始終山陽沿線嘅「大站」比東海道多冇理由唔停岡山 廣島

兩個都係我講
可以二揀一，要睇返邊個里程長啲

尷尬

舊九鐵色係不錯

是旦一條爆鑊都成個首都圈都攬炒姐

是但一條ライン出事都大把花生食

以前搭開京浜東北線同埼京線日日都遲咁滯

黨鐵仲準時過佢

由栃木縣燒到落靜岡縣
諗起都興奮

而家宮城縣都會燒到

黨鐵咁少路線都唔準就執七左佢啦

明明京浜東北線已經近乎全條專用線路

大都會岡山

仲有JR City Network Hiroshima
Red Wing

黨鐵都冇咁複雜嘅互相直通 冇得比

所以我覺得首都鐵路好勁，咁多款直通車

但我都係最鐘意搭京浜東北線畢竟搭得多有感情

狗鐵得城際直通車算直通運行？

有冇分段計？
唔好唔記得有根岸線同橫濱線

其實のぞみ 下り唔停新神戸、上り唔停小倉有冇得諗
呢兩段太多替代品

冇左呢兩段加減速可以270-300km/h直飛岡山／広島應該快唔少
甚至可以塞多班のぞみ落去

曾經有ひかり同のぞみ會飛新神戶，不過都係以前嘅事........
同埋新神戶最大問題得雙線，無得畀慢車待避

而博多~小倉無論新幹線同在來線都好好客，無乜可能飛

[edit] 同埋專用線都可以受隔籬線影響，京濱東北Line多多線段，踏切同安全確認跨成組線路撻地，自殺喺月台就冇得避
佢又長過埼京線，站距唔記得

其實都好難
新神戶會塞車
小倉同博多之間都多通勤客

大西北嘅614P 615P算唔算？

同車站設計match ，
有未來感

站距唔係都心就會遠啲

正確啲係直通運行

埼京線反而都心疏，因為同湘南新宿Line行山手貨物線，有山手綫並行。
京濱綫（啫係南段）係官設，隔得遠，而且有京急Interurban；東北電車線係日本鐵道民鐵。

你鐘唔鐘意睇路線圖?因為我見好多人都係中意睇電車同車站，但好似冇咩人鐘意睇路線圖

其實直通運行都係概念來，龍門任你擺

福岡市 1,595,674
北九州市 939,450
広島市 1,199,186
岡山市 721,348

飛小倉真係咪玩啦，小倉-博多仲有巴士可以揀，需求極大
廣島除左觀光都市外，都擔任住陰陽聯絡既角色，不過就唔太關鐵路事啦
相對來講岡山已經唔算大城市，不過佢堅係交通要衝，都唔會skip所以

skip 岡山即係想四國攬炒姐

其實nozomi要skip嘅站都skip曬啦
諗吓點樣調節sakura同hikari好過啦

諗下nozomi山陽仲要加站就知西仔對提速呢種玩意無咩興趣

300km/h都盡喇

當東北都係320km/h嘅時候
N700系個頭300km/h盡晒力啦

佢個直飛唔係指Skip，係新大阪下一站就岡山/博多下一站就廣島，直接飛到去岡山/廣島咁解

同以前最速達嘅のぞみ一樣
但而家東海道山陽行のぞみ為主嘅時間表又好似做唔到咁

同はやぶさ一樣
有冇必要飛曬啲細站啊

N700S最近先試完行360

落到場會減架啦
好少直接上咁多 同埋山陽多隧道

當年500系就係為左行320而設計，只係阪神地震先改計劃

就算N700系行到320
山陽「緩行線」仲有咁多舊車

山陽無東海道咁密車，當然以前0系仲喺度既時候都會考慮到呢個問題

最直接就係さくら盡量加班
岡山－新大阪嘅こだま全數取消（840 851除外）
各停交晒俾直通ひかり
全數さくら來回加停姫路 每兩個鐘一班停相生／西明石
全數みずほ唔再停姫路
呢個做法 只有相生同西明石會隔個鐘少咗一班車

飛晒啲細站嘅種別好難做 冇乜邊條新幹線可以養到
得東海道のぞみ可以全日做到
北陸かがやき飛站拍得住のぞみ（大宮－長野－富山－金沢），都係只做繁忙時間

同埋山陽地區發展得比東北地區平均，仙台以北好多站日均利用人數唔過一千，唔同山陽新幹線嗰d起碼千幾二千人用
其實而家山陽段のぞみ停站數量已經算係咁，當然有速達就最好嘅.......

姐係こだま齋做東京-名古屋-新大阪同埋岡山-広島？

東海道：東京-名古屋-新大阪
山陽：岡山-博多 另外留返每日一對Hello Kitty車做全程

自膠
岡山-博多

咁嘅話山陽こだま應該改個新名好啲

仲有Hello Kitty新幹線做新大阪－博多，邊洗改名

岡山就真係唔飛得
但係博多＞小倉真係唔可以比晒新大阪做終點既さくら／みずほ、ひかり、こだま負責晒？
雖然班次就一定唔夠のぞみ咁密，但係都應該做到5-10分就有一班經小倉
咁做就有望將のぞみ上東京車程縮多5-7分鐘

定係小倉本身都好多直通東海客？

東広島 新岩国 新尾道 得三個站係平均1500或以下
新岩国 新尾道就大家鬥包尾
厚狭就多過1500少少

再望下東北新幹線…岩手沼宮內、二戶、七戶十和田、新花卷嗰堆…

你高估咗山陽除咗のぞみ以外嘅班次水平
大部分日中時間小倉一個鐘得3班さくら／みずほ、ひかり、こだま
仲要個間距唔係平均主要集中係30分前

西仔都知さくら受歡迎，某啲鐘數已經cut咗こだま變さくら，冇加班さくら嘅日子都開返班一樣號碼嘅ひかり嚟補（冇九州段）

屌，明明之前去真係覺得のぞみ外都好密車下, 又多車種(Pass唔上得のぞみ)

再搵返個博多時刻表黎睇，真係最衰係可以07分之後要到下一個鐘既02分先再有非のぞみ上

其實岡山以西就一個鐘1班こだま+2班さくら
以東就1班こだま+2班さくら+1班ひかり
揸pass嗰陣因為去緊旅行有plan班次就緊係唔覺疏車啦

北東北個人口密度真係低
青森 岩手 秋田 全縣人口都係100萬鬆d
要比較嘅話南東北似山陽 北東北似山陰
東北新幹線盛岡-青森都仲係蝕緊錢
係JR東財力雄厚夠頂

咁本身又冇咁誇張
係而家行疫情期時間表先出現要等成粒鐘嘅情況
本身嘅時間表最耐都係隔30-40分 繁忙時間就做到平均15分鐘

要做一定做到, 不如話近年嘅閪日本已經完全冇心好似東海同東日本咁追求高速化
對閪日本嚟講cut cost慳錢最緊要

北海道新幹線要起到去札幌先有可能袋到錢
靠青森個人口真係冇可能搵到食
所以其他支線搞迷你新幹線都幾合理

提速350算啦 不過西仔

350好難搞，直通東海同九州要搞有好多野煩

例如用咩車，如果架車係山陽行到350但東海道呢？東海道行唔到咁東海又會唔會一齊研發？最終可能搞到500系2.0咁

N700S直通山陽會行到幾多？

都係300

所以而家西日本都係跟東海用N700S
不過個人覺得以東海道新幹線嘅線型…而家285已經好快

一樣都係300

真係有心淨係山陽行350都得啫
E6都係得一小段行320

新十津川駅live cam
3月尾仲咁大雪

以為整條東北新幹線有錢賺
就算通到札幌都一樣會蝕

都唔係一小段啦
425.8km（佔全線嘅63%）

東北新幹線由宇都宮－盛岡都係行320，嗰到都唔算一小段啦。。。

盛岡以北個客量一向都唔多
拉上補下先叫成條有錢賺

同埋東日本自己研發一款車，同東海西日本一齊研發，東海會唔會特登就西日本

其實大家係咪過於高估西仔嘅財力呢？

東仔嘅財力大致係西嘅三倍囉

其實一直都想知，500系點解改8輛編成之後行唔返300
定係因為こだま停站多所以上唔到，實際要行都行到？

睇wiki話要上300km/h係得，不過因為縮短編成之後d機器集中咗+集電弓+環保嘅問題，所以要限制極速

suit認真有料到

坐鐵追上一班巴士

共同社報道：日本政府消息人士透露，日方今日決定將事先通知國際奧委會，若奧委會決定將奧運會及殘奧會延期舉行，日方將予以同意。

Source：立場

日本啲巴士不嬲都慢

我意思係suit喺兩分鐘之內諗到
(係唔係用app查就唔知啦)
都幾好嘢

東仔有搵到錢嘅東京 神奈川 さいたま 千葉 就算要蝕東北都得

西仔最搵到錢嘅大阪 京都 神戶都有成堆私鐵同佢正面打 人口本身已經唔夠關東多 搵錢規模已經輸蝕
仲要有個同東北差唔多嘅山陰要養 加埋湖西嗰邊

同埋批車都老啦 行咁快咪加速機器 車身老化
行こだま啱架啦 咁多站停上300都冇用

佢哋10:00開始前已經坐咗喺度等 Suit自己條片有拍到
同埋應該一早諗咗 佢一開始就查緊埼京線池袋駅 階段

佢係轉10：10分班西武池袋線？
3分轉乘好撚癲

同一時間東京都知事講明如果出現大規模感染東京可能封城

係 3分轉乘連買飛
為咗慳2分鐘所以唔搭直接啲嘅大江戶線
雖然最後巴士遲到 所以搭大江戶線應該都趕到唔使轉得咁辛苦

D車全部北上東京

全國pass 坐山陽等一粒鐘幾常見，好彩通常車站附近都叫有野行/食

這個問題知乎答左，一離開左京阪，阪神阪急範圍，D客都係局坐西日本

我估主要原因係山陽Kodama慢到寧願等一個鐘都唔想搭
變咗焗等Sakura

岡山站 返新大阪1838 打後一小時一班 Sakura

坐呢啲車，你plan行程就好圍繞車嘅時間plan啦

度好晒劇本先拍啦

好似全車指定席

張pass有寫唔包寢台車

要俾錢買特急券

補返特急費同寢台費就得

nobi都要寢台費嘅咩

nobinobi補指定席特急券就得

首都の封鎖あり得る

271系失業

呢幾年關東私鐵同地下鐵玩直轉運行 其實都搶左JR東唔小客 一樣係圍揪

呢幾年？呢十年東京13號線同東急新橫濱線、全座席列車只係好遲地回應返湘南新宿綫同 Home Liner 啫，個餅大過晒佢哋消化量，東京圈混雜率重係>150%

首都一極化
東京人口+遊客量長期增長緊
點搶個餅都夠大

在來線嚟講
JR東首都圈以外除咗仙台會好d之外
其他應該都蝕得幾甘吓
又係d大雪兼無人嘅地方
JR西山陰北陸嘅雪量
有排唔夠新潟青森秋田嚟

係咪最快紀錄

咁要睇下係3+3定係6

如果當年國鉄係學英國咁樣分家唔知會點呢

首都圈私鐵競合情況反而無關西咁明顯
點都好JR五大路線條條都爆到七彩，有私鐵揹下絕對係好事

3＋3咪無Green囉
應該唔會啩

而家客量就咁3+0都夠坐啦

英國嗰種上下分家簡直on99
日本咁做一定暴動

好似已經確實奧運延期到下年

的確都夠,應該281趁機体質改善

仲改條毛咩
廢車算啦

281嗱嗱聲交棒俾271好過啦

而家呢個時間換新車最好

啲車出一半都夠載有突

紅帶03系

例山手圈去橫浜，總係會有人品川轉京急因為會平D

同意，人太多，合作多過競爭，睇下上野去成田，JR 會點答

等2022/24 特急車再篇

但係依家啲271冇green喎

係品川出閘再入返去，會平過京急10YEN

平十円去金劵屋都唔少

福井又推遲到23年春

比武肺咁搞一搞，好多野都要延遲lu sosad

好似本身都話22年度末, 即係23年春

期已延

係我就即刻改單 整271六卡版啦 趁而家快手換走281
而家咁嘅時勢出3卡271 1卡指定+2卡自由都夠啦
Green反正而家都冇人搭 又冇pass客 冇都冇所謂

東京五輪・パラ １年程度延期を確認 安倍首相とＩＯＣ会長
2020年3月24日 21時16分

東京オリンピック・パラリンピックをめぐり、安倍総理大臣はＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長と電話会談し、１年程度の延期を提案したのに対し、バッハ会長は、全面的に同意する意向を示し、遅くとも来年夏までに開催することで一致しました。

終於都傾掂延期
可以放心封關

咁應該今年都唔會解

長野>新潟 特急vs新幹線

勁在私鐵同地鐵一樣爆，關西地形窄同斜好多

しらゆき疏到爆又唔到長野站

首都圈電車每抽20米10卡係標準
關西JR、私鐵都唔係

JR東 首都圈用足15卡+個位數班次都爆到七彩就已經睇到個需求勁好多
根本生意多到幾間都做唔晒 大家合作仲好
所以先會同小田急 相鐵 Metro 搞直通

反觀關西就係JR有JR做 私鐵有私鐵做 但係因為私鐵互相直通所以個network相對上方便過JR

過幾年關西咪有浪速筋線
南海+JR西
好似話阪急都想加入玩狹軌

個個都想入難波呢個地盤
同時南海就想入梅田爭生意

Metro：梅田－なんば本來係獨市生意

其實我真係睇唔透條線對jr有咩好處
如果俾南海入到梅田，咁兩邊鬥爭客咪瀨嘢囉

JR調啲班次入去咪可以舒緩阪環塞車問題

係就快落注整3線軌道

大手私鐵甚至可以自成一個network
近鐵直頭可以唔比面JR

HARUKA KUROSHIO唔駛行環狀西線又可停梅田

由名古屋一路通到姬路唔駛出站

但係個北梅田都隔幾遠喎
同埋點解要同南海夾？

唔遠，好似阪急梅田去JR咁既距離，而且新站駁住JR既商場、酒店

因為大家都有空港線
呢個project就係為咗提高兩條空港線嘅靈活性而起

rapit 連遊客D錢都呃唔到
haruka 入到難波、梅田，優勢會好大

當大家用緊同一條空港橋
依家市中心用埋同一個站
jr唔想賺錢？

咪講左外面全部係JR既商場lor，車費賺多啲定係物業賺多啲？

環状線capacity問題
仲有西九条～梅田信号場係單線
schedule一亂就大鑊
推佢哋落なにわ筋線就可以將阪和線同環状線分割

りんくうタウン駅都係兩間公司share
由りんくうタウン開始到機場條路本身就係西仔同機場一齊run，南海俾錢過路

而家新線就係JR 南海 政府三方出資搞一間公司起同管理，分返股份
要過路嘅公司（包括有份出資嘅）就要俾返錢間管理公司，之後股東再分錢
車站就唔知佢會用二合一模式（名義上有齊兩間公司名但係統一售票同出入閘）定係機場分家模式，但係前者嘅機會大啲

如果前者會唔會有大量人見車就上去到機場先知自己坐左JR定南海

通常會分月台 JR比個月台比私鐵唔出奇

我反而覺得南海同JR睇緊兩班唔同嘅客
對JR黎講Haruka入梅田同抒緩環狀擠塞就好明顯，但南海多年來喺難波止步，上到梅田可以大大增加整個網絡嘅通勤吸引力

俄羅斯千島群島7.8級地震！

開始慶幸cancel咗唔去札沼線送殯

仲有北梅田成個area都發展緊
要多一條alternative route卸吓御堂筋線嘅capacity

日本震度1, 津波被害の心配なし, 唔驚

有冇人知泰航點refund ,打電話冇人聽 email冇人覆

都喺嗰兩個電話㗎啦
仲有refund跟fare rules
charge冇豁免

L0系改良形

南海入到梅田/新大阪對拖喼轉車客超級方便喎

個logo
L0 ZERO

文字藝術師

車頭下面個大窿係裝電磁鐵？
同埋隻窗整咁細係要對抗高速出入隧道嘅壓力？
屌變咗問題兒童

當然係，好似仲有低速用既膠轆
個窗應該類似飛機size，睇返以前幾代啲車內相都係咁大

官方將北梅田定名做大阪站

東海都懶得整

北梅田最後會唔會變成京葉線東京駅咁
作條連絡通道，然後個站叫返大阪，視為同一車站

公布咗啦

又多一個轉車地獄

應該冇東京駅咁亂
東京駅又總武地下又京葉地下

連埋d私鐵一定係梅田複雜好多

梅田我試過問題係去到中間堆商場好易行錯路

另東京圈JR唔同線分得好清楚
大阪圈運行系統混亂好多
淨係環狀線系都煩死人，最出名係黃泉路快速

大阪環狀線成日有外線車亂入轉半個圈轉一個圈，唔睇清楚真係俾佢玩死
東京真係好好多，好多線都分開月台停，新手冇咁容易中伏

到時會唔會廢關空快速

如果同名，車費應該同而家行環狀線一樣？

車費唔係問題
係用普通香港人果種唔睇目的地見車就上嘅態度會出事姐

唔會 不過會轉落地下開
阪和．南海地下

港客:點解去左和歌山?!

おおさか東線直接拉落関空？又得喎好似
但諗起一爆穫就精彩

同唔同名車費都肯定係一樣
最大問題堅係愈來愈複雜，仲要加埋なにわ筋線接私鐵之後
果種複雜度再唔係新宿可以相比

點亂都應該唔夠名鐵名古屋嚟

將來淨係JR自己都有三舊嘢
大阪 大阪北梅田 北新地
其實同東京駅差唔多煩 北新地特例應該冇遊客識用

有冇香港人試過衝京都駅中央口，結果衝咗落0號月台直達福井

敦賀都飛埋真係恭喜你

東西線對遊客又好似冇乜用

名鐵名古屋點亂都係一個月台姐

東京做法係同一月台都心停站都會一樣
同埋目的地方向都大致一樣 最多係遠啲近啲分別

通常一年試車，即今年年尾要所有基建完成，但唔覺追上追這個進度

反而地鐵在都心段有飛站
F Liner、都営新宿線急行、エアポート快特

我諗起以前聽過台灣果邊有真人真事
大概係講有人係台北果個松山站亂上車，諗住點都停南港，冇事嘅
然後開車之後…「下一站 花蓮」

京橋去大阪嘅alternative

淨東京站係唔亂
計埋新幹線應該得十幾廿個月台
但印象中大手町/日比谷/有樂町/二重橋前/銀座/東銀座全部可以地底行到

唔係大魯閣/普悠瑪先唔停南港
但印像中會瘋狂叫咪
全車對號座無車票請勿上車

冇乜需要 太兜
新大阪經京都線快好多

我記得事主係上普悠瑪 (即係逃票啦 )
印象中真係會咁嗌，同埋下一個站勁遠嘅話都會開咪提

東京駅應該係特登同果D站割蓆
或者就係唔想搞到大家咁亂
東京駅有明確指示既應丸之內線同埋東西線

事實上二重橋前同埋京橋甚至宝町等等都係可以行去東京駅
不過就唔多人知，老司機就自然識用

人地會講明直達車, 下一站花蓮
上錯只能怪自己on9

新幹線先易出事 同一月台有齊快慢

之前book過間酒店係JR八丁堀樓上，開頭都諗住東京駅行過去算
最後係東京駅行緊出果陣見到京葉線條通道先偷懶

其實都有啲似E7/W7個logo

通常第一次搭新幹線D人都特別緊張
一定睇清楚先上車
所以好少出事

隔咁遠都仲叫大阪

就係因為隔咁遠更加要叫返大阪
唔係會無人用

根本唔遠，明明仲近過去阪急，點解講咁多次都有人話遠

新幹線/特急呢d少d出事係正常嘅
上面講果堆快速先易中伏

仲近過去東梅田啦，之前住到東梅田對落咪又係咁行去大阪駅

NEX vs Access特急 由空港第二大樓去品川，NEX一開波大幅落後，最後贏dd

可以加副站名嘅

有，奈良特急，而家臨時まほろば有構想做定期

估計遠過九龍塘少少，近過尖東/美孚轉車

真-拉咗落去

如果大阪中央環狀線嘅 Monorail 、南港 Port Town 線、夢洲延線全部係常規主線規格就好

[edit] 禮拜六阪神高速6號大和川線就開，喺阪和貨物線對面岸，最早期有檢視過北岸走線方案；曾幾何時嘅淀川右岸線/神崎川線亦幾接近北方貨物線，重有今日嘅名神灣岸連線都幾似西宮站延線

名鐵人應該已經慣哂
不過非鐵膠冇做足功課肯定初見必殺
諗住專程買睇一日 但去唔到日本

雙線都做到全國最密，算係咁喇
同埋名鐵好多途中轉車種，行行下普通會變準急，之後又變急行之類

我覺得就算搭開名鐵都會搭錯

北梅田唔知會唔會分月台？
如果唔係的話，北梅田-rinku town會係好大嘅bug
兩邊都係共用收費區
但月台唔共通的話又唔知點解要研發果隻新幕門

同埋JR玩共用收費區的話又有另一個問題
如果經新線唔使收附加費
按里程計算，大阪-天王寺對落應該通通可以減運貨

但快速特急、特急、μ-SKY嘅停車站來來去去都係停嗰d

到時會唔會pass可以坐南海車出入機場

rapit應該唔得
有車掌查飛
同埋要喺rinkutown上車先得

名鐵特產有特別停車 仲要起點/終點特別停車
另外睇行先搭車都會中伏
有犬山經由歧阜行 同埋低過特急既車唔會去到豐橋（牌上寫伊奈行）
搭急行以為好快？ 點知急行比急行追過左

航班目的地：東京/茨城
離譜過千葉縣成田好多倍喎

茨城空港、海外向け愛称に「Ｔｏｋｙｏ」
2020.3.24 20:06政治地方自治

開港１０周年を迎えた茨城空港（茨城県小美玉市）の愛称変更に関する有識者会議が２４日、県庁で開かれ、国内では「茨城空港」の愛称を継続し、海外向けには「Ｔｏｋｙｏ」の名を冠した複数の候補案が提示された。茨城空港の名前が国内で定着し始めていることを踏まえつつ、海外向けの認知度向上を狙う試みだ。県は今後、パブリックコメントを募り、５月末をめどに愛称を絞り込む。

学識経験者や業界関係者など８人で開かれた有識者会議では、国内向けには従来の愛称を踏襲する一方、海外向けには全会一致で愛称変更の方針が決まった。

「茨城」という地名は国際的に認知度が低いことを踏まえ、有識者らは第一候補に「Ｔｏｋｙｏ・Ｉｂａｒａｋｉ Ｉｎｔｅｒｎａｔｉｏｎａｌ Ａｉｒｐｏｒｔ」を据え、東京の名前を用いるなどした６つの候補案を提示した。狙いについて、会議の座長を務める桜美林大学の戸崎肇教授は「海外に向け、世界的に有名な東京都の近くにある空港という認識を持ってもらうため」としている。インバウンドによる県内の交流人口増加に向け、ターゲットを外国人観光客に絞り、東京の名前を用いて、空港の世界的な認知度を高めたい考えだ。

空港の愛称をめぐっては以前から県議会を中心に「東京」を使った名称を付けるよう求める意見があり「東京北空港」「水戸黄門空港」などの案も出ていた。ただ、現状でも空港利用者数は着実に増加しており、昨年は過去最高の８０万人を突破。うち約８割を国内線利用者数が占めている事実もあり、有識者らは国内では名称が定着していると考え、一層の浸透には「茨城空港」の愛称を踏襲する必要があると判断した。

県は今後、４月下旬から５月中旬にかけてパブリックコメントを募り、５月末までに案を絞り込む。（永井大輔）

◇

■茨城空港 正式名称は「百里飛行場」で、平成１９年１月、公募の結果「茨城空港」の愛称が決定。航空自衛隊百里基地の共有空港として２２年３月１１日に開港した。当初はアシアナ航空（韓国）の１路線のみだったため、「カネの無駄」「戦闘機しか飛ばない空港」など多くの批判を受けていたが、現在は、格安航空会社（ＬＣＣ）を用いたコンパクトな空港や駐車料金無料のサービスが奏功し、人気を博している。

スーツ同がみ喺新潟度過一晚

Greater Tokyo Bay Area

東京近郊都叫東京

名鐵一粒鐘得六班車入到豐橋，無計

比東海揸春袋

距離東京駅80公里

但電費同架空電纜嘅成本由東海畀

真係個海灣喎

邊一年開始玩十五卡

大阪梅田去大阪唔知收幾錢

幾大獲，4個站到，係唔知上地面要幾耐

最簡單方法只好暴力分拆りんくうタウン駅?
唔係既話就好似中野-西船橋咁，由得佢算

應該140yen掛

北新地個邊有間ANA Crowne
我住過一次，不過都係大阪／梅田出入

磁浮分分鐘係開梅田地底吸客

同九龍塘比呢？

阪急乜乜街...

拿，上面就話唔係好遠
但你諗下梅田多人D定九龍塘多人D

好耐之前第一次去大阪諗住梅田去天王寺
見到有條龍少人啲就排
然後原來條隊係去USJ
好彩之後有個駅完見我懵下懵下咁就帶番我去條啱嘅隊排
但差啲唔記得落車去咗和歌山

1950年代嘅湘南電車已經玩緊15+1(郵便車)輛編成

京橫葉大灣區

輕井沢=東京近郊
伊豆=東京近郊
茨城=東京近郊

2001

長野新潟都係

長野都話近啲
新潟點係啊
如果係咁仙台都係啦

而家喺りんくうタウン駅都可以買JR飛搭南海車
但係只限往機場方向及使用普通單程飛

why not

“新潟/仙台離東京也不是太遠，新幹線兩小時就到達”

而家京成都有分經本線同Access嘅價錢

一係將りんくうタウン駅嘅1、2號月台用欄杆完全分開，然後分開出入閘
一係新線嘅所有站都分開出入閘同月台，兩間公司互相轉乘就另設轉乘閘處理

名古屋離東京也不是太遠，新幹線兩小時就到達

原來有新線泊埋去,以為係貨物線隔離整多條線

【ダンジョン拡張!!】北梅田駅(仮称)まで“梅田地下街”が伸びる!? ! ここまで出来ている地下通路と秘密の通路!? Umeda underground district. Osaka/Japan.

富山離東京也不是太遠，新幹線兩小時就到達

2小時巴士

起緊條直路，半年前九月尾開多咗西段同中段，想今年通晒。應該要加巴士優先信號，東關東道起埋之後可以試下做轉車站嘅。

大西北人會唔會好啲

Lm

2小時應該差不多到京都啦

認真:近郊我最多只接受1小時內車程(包埋新幹線)

而家就算坐飛機再轉巴士都要收1530yen
應該無乜人會貪平去IBR啦

上年試業有幾多客?

ＪＲ九州 鉄道収入半減 経営計画見直しの検討も 新型コロナ

長野/新潟/仙台/名古屋/京都 all fouled

依家仲試業緊
睇返啲片一日一班都唔爆
至少自由席都坐唔滿
可以試吓拉去三ノ宮始發睇吓客量點

估唔到會檢討埋きっぷキロ

有講過咩

軽井沢都去唔到

“このうち、50キロを超える中長距離の切符で59％、近距離も31.6％減少しました。”
i mean 佢有將唔同キロ分開睇

Nozomi 個半鐘都由新大阪去到廣島
整多個京阪神大灣區（愛稱瀨戶大灣區）
廣島岡山係大阪近郊

後者不可能

諗返起之前靜岡機場想東海加站

なにわ筋線一早plan好共用車站，全線地下駅點會燒錢起多兩個月台

其實旅遊書成日講東京近郊，睇返張Tokyo Wide Pass去分咪得

Tokyo Wide Pass本身都係sell一啲東京出發可以即日來回/兩日一夜既旅遊景點

不過我都同fd討論過，佢就話點解近郊定義唔跟車程，例如去仙台其實同去房總半島差不多，但我就反駁去仙台張Tokyo Wide Pass唔包同埋冇咩人會將仙台納入東京即日來回行程（當然我都試過仙台來回大宮為左食個晚飯）

依家就梗係唔爆

所以岡山、敦賀、鳥取、高松、米原全部都係關西近郊

不過即日來回鳥取、高松、敦賀都唔知玩到啲咩

敦賀定金澤呀
敦賀搭新快速直達wor

近郊應該係指可以通勤嘅距離
再遠啲唔適合通勤應該叫遠郊

福知山算唔算近郊
京都搭特急都要個半鐘
但福知山本身又唔算細

咁都有一堆人係坐新幹線通勤
用なすの去計，東京通勤圈可以去到郡山

嗰啲叫exurb，唔係suburb；regional可以用 commuter belt 去定義

新幹線扭曲晒人類既地理概念

又諗起點樣搭地鐵去大阪

東京即日來回universal studios

旅行即日來回又唔同通勤的
日日通勤一小時內最多
間中旅行即日來回就算個半兩小時車程都可接受的

果D叫通勤圈，同近郊概念唔一樣

函館新幹線開張4週年(蝕足4年)

明明係新函館北斗新幹線

箱根登山電車全線7月尾重開

我有堆鉄道ファン唔要想放出嚟
會唔會有巴打有興趣?
2015 - 3, 8, 9, 10, 11, 12
2016 - 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12
2017 - 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12
2018 - 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12
2019 - 1, 2, 3, 4, 5, 6,
2020 - 1

試過大阪<>鳥取即日來回
淨係玩砂丘其實都OK

係 有時換酒店同存喼個時間仲麻煩過搭車
最鍾意食完晚飯夜晚9-11點個時間用嚟搭車

小田急電鉄公式チャンネル「OdakyuMovie」
新型通勤車両5000形徹底紹介

3月26日に、12年ぶりとなる新型通勤車両「5000形」の営業運転を開始します。「より広く、より快適に」をコンセプトに、車内空間の広さや明るさ、安心感、優しさを追求したデザインを採用した5000形の魅力を動画でご紹介します。

有次plan旅行嗌交就係因為對家背包客思維狂轉酒店 vs 我唔想成日拖喼

唔想成日拖喼+1
轉搵啲大站黎住

自從果次之後我都係單機旅行算，自己玩就exacely同你講嘅一樣住大站隔離
唔想再為咗妥協而被逼拖喼上滿員新快速

本身有pass住大站隔離好方便
最好香港有直機到
之後玩晒附近d城市

大阪以觀光就垃圾級
拎黎住放射咁玩就正
上次關西wide pass俾我坐到盡

試過買過HX平機票住岡山
用wide pass來回京都

西仔d pass夠多款
搭埋HX/UO個網絡
其實就好好用

リゾートみのり28/6 last run

本來呢個月搭左

好彩之前搭咗，真心幾舒服，比得上GREEN CAR

淨烏取市可玩幾耐?

頂盡一日
最出名都係沙丘
天氣好去埋浦富海岸睇海

我通常用kansai wide pass都住新大阪
當新幹線地鐵咁搭
去岡山都係九個字

agger，鳥取冇乜特別

福岡近郊先屈機
岡山 広島 熊本 鹿児島 4個縣車程兩小時內

搭UO福岡入關西出
用山陽山陰pass簡直係無敵
嫌日數唔夠仲可以加多張wide pass

我係你講嘅背包客思維
唔想行回頭路所以open jaw+晚晚轉酒店
不過費事辛苦啲friend所以多數自己去

我都唔鐘意行回頭路 日本太大 下下行回頭路好嘥交通時間
通常係單程兩個鐘或以上就會轉酒店 本身唔介意晚晚轉酒店

上年10月坐左

兩個鐘以上會轉其實好合理，我自己大約都差唔多
我上次嘈係講緊大阪/京都 <-> 奈良佢唔想即日來回返轉頭

估唔到十週年過無耐就玩完

其實又冇話邊個啱邊個錯，但係兩種人要夾真係勉強冇幸福
除非對家係女朋友呢種lv先會考慮一齊去旅行

但晚晚轉？
你係已經去過果到定第一次去？1 日邊夠玩

大阪/京都去奈良都唔想即日來回真係有啲on9
大和路線/奈良線都係一粒鐘內去到，奈良又唔係嗰啲可以玩到好夜嘅地方

我訓博多都即日來回広島，雖然都係一粒鐘新幹線

博多去廣島我都會即日來回

我諗佢真係會expect 大阪玩幾日 -> shift去京都玩幾日 -> shift去奈良玩幾日 -> 直去關空走人咁先叫最fit

後來另外一次我住琦玉縣，試過有一日彈上去坐pokemon with you再落仙台食埋個牛舌即日返歸

所以你明我同佢有幾難夾啦，根本大家互相覺得對方on9

佢係嗰啲一步回頭路都唔鐘意行嘅人

一粒鐘新幹線真係唔洗諗，眨下眼就到
雖然我都試過因為博多book唔到酒店而要訓広島
博多夜晚又多啲嘢行/食，方便過広島

仲有好多特急都係新大阪始發
wide pass唔驚自由席無位坐

JR京葉線の舞浜駅ホームを延伸 上下列車の停車位置をずらして混雑緩和へ

反而試過用wide pass 玩大阪-姬路-岡山-鳥取-城崎溫泉-天橋立-大阪
得佢可以同時包智頭急行同京丹後鉄道

我上次就係買左廣島山口Pass，用左半日搭EVA 500系去博多，行完搭返ひかり444号返廣島

全日本pass坐EVA 500南行全程二號車
再搭さくら返新大阪，個指定席真係一試難忘

當年第一次獨遊日本，飛廣島都係用廣島山口pass玩3日2夜，坐EVA 500系+入埋一號車(當年重要抽選)，然後有2晚都過咗博多，のぞみ みずほ任坐

全國pass坐山陽新幹線自由席唔夠抵玩，用JR西自家PASS先夠抵玩

btw坐足全程EVA 500系要差唔多五個鐘，真係不了

成架e233咁

唉幾時先可以去搭車，我想搭e4 max

嗰次因為要去埋沼津朝聖，入方丈地頭唯有用全國Pass
我試完嗰次こだま全走既結論同樣都係，不了

15分鐘一個站加完速無耐又減速
感覺仲慢過在來線特急

呢d特別新幹線真係無乜需要坐足全程(現美新幹線例外，全程一粒鐘唔駛)，第一次坐EVA 500系都係由廣島-三原；第二次由姬路-岡山；無咀垃圾賤畜500系就由岡山坐去姬路就算

E4 Max都唔趕嘅
之前10月頭諗住佢就退走去影，點知打個風變咗E7系死

而家北陸新幹線都拎咗幾抽上越新幹線嘅E7用，E4睇嚟可以玩多幾年

現美新幹線真係唔知開咁短jm9，10月撞啱佢extend去東京先似番正常長度

佢本身已經少咗位，拉落東京盞浪費寶貴嘅time slot

咁喺大宮連落架やまびこ咁咪唔會嘥time slot囉

大宮站設備唔對應連結

話時話E4 MAX點解有3+3位
睇都覺迫

入過一號車攞本書仔

針對通勤客

第二次坐同第三次見到嗰陣乘務員姐姐都派咗本
1號車無阻直入；反而第一次要抽選入去嗰陣乜都無派

しなの鉄道SR1系出場

終於有新車用

同E129系一樣

上越新幹線又名痛勤新幹線
第一代雙層新幹線E1自由席都係3+3

但佢轉咗E7之後載客量咪少咗，但本身嘅需求都應該重有㗎？

咁名古屋直頭近郊

睇落去真係唔知點收錢，特急先有可能收到少少

咁都得？

大阪京都真係好on9 明明1個鐘唔洗

係 所以出發前會講清楚我有咁嘅習慣，對方接受到先會一齊去

北星、南美深、紋穂內、恩根內，豐清水將會係下年廢站

為左迪士尼

仲有舞浜アンフィシアター

一爆穫就京都到和歌山都影響埋

都係高崎站姐,而家有北陸分下應該好一點

同呢度比廢少咗幾個站?

都要睇實際位置，而且京都好多地方都唔係咁近
如果日程比較長，兩邊都住都係明智安排

京都果part冇去太遠呀，去遠d都俾佢foul咗
住兩邊其實都仲ok，三邊住齊真係會拖喼拖到煩

一個月用10萬円搭車都幾痴線
話就話好多公司包

唔難，JR至JR就只計JR，南海至南海就計南海
如果JR-南海就會以其中一個站做分界
條數點拆就係佢地既事
係如果考慮埋りんくうタウン都仲係共用既情況就會有問題

都得，好少去得長諗唔到呢樣添

同你差唔多，玩左11日
嗰陣買左wide pass+山陰岡山pass+緣結3日pass+鳥取3日乘車放題pass
大阪-岡山-出雲-松江-境港-米子-倉吉-鳥取-姫路-京都-天橋立-大阪
除左大阪-岡山第一程冇pass自費之外全部pass包哂，乜車都搭哂咁滯

反正你第一程冇pass唔包
懷疑會唔會高松入搭快速marine liner平少少
唔洗比特急料金

大阪-岡山硬食full fare?
有冇用金券 早特嗰啲

呢d係講掂數確實咗姐

沿途好多都係1人以下站

好難想像民營化前後廢咗果堆線會有幾少人
但係睇過舊相偏偏就係果堆線d風景最靚，所以先搞到我想去北海道

無計一係就出哂大城市一係就有車

原始美

當時plan玩左大阪先玩山陰
點知臨訂pass先知山陰嗰幾日會有雷雨
所以就番天氣轉玩左山陰先
硬食左1程nozomi仲要撞正收工時間
指定席爆到呢

交通越方便 鄉郊就越少居民

嗰陣冇諗咁多
一黎日文廢驚俾人呃
二黎驚太遲到岡山拎pass個office收皮

根本就係J-TREC同款車

不如放落大宮鐵博算啦

佢個gimmick就係全世界最快嘅藝術品
擺喺鐵博做靜態展覽咪本末倒置囉

緊急情況咁冇辦法 所以帶定多少少錢用左佢就岩

得4日左右貪心想玩關東關西openjaw
似乎要硬食一程のぞみ

好彩當年有bookmark到

Full fare搭新幹線有咩問題

好似無乜人提呢架僞E233系

成個東京都係E233同偽E233

其次E231同偽E231

有諗過未來日子就自駕去探險呢啲廢線跡(好似YouTube上面個佛系咁)

所以真係仲有機會一定要去搭留萌線同釧網線，札沼線都變成都市近郊線了

我本身就係諗住5月頭去一次留萌 + 日高 + 送札沼殯，點知俾武肺搞搞震
而家惟有將留萌同日高推去出年冬天連埋道東一齊去(希望到時仲未cut )，順便擺埋幾日去探深名線廣尾線呢d廢線

愛國同幸福駅我記得有bus tour
深名線就真係無人地帶廢墟嚟，去既話注意人身安全

講得好聽d就深名線，最後可能係自己淆底淨係去朱鞠内行個轉就算
好難想像當年有火車serve呢種地方 (雖然道東慘d，好似有d連替代巴士都頂唔順cut埋)

幾時索性玩返1988年之前熱狗政策？咁樣仲迫到人會開啦
啲7000/8000都無拆扇風機

以前年代有礦山可以養活幾千人
朱鞠内睇youtube現地調查反而無咩睇
名寄本線好似多駅跡睇多啲

印象中朱鞠内係上google map睇過佢仲有塊站牌先記得咁清楚
睇睇名寄本線先，多謝巴打

深名線

名寄本線
推介呢個佛系痴線佬，佢真係深入虎穴式去探險

個bgm

呢款算冇咁似
直通Metro JR嗰款仲似

因為佢先認識 国土地理院
佢啲舊航空照片都係出至呢處，時代可以去到1947年美軍拍既空照而且有高解像仲要免費

去Google map 望望
d站好似無人用咁

好靚

唔怪得咁專業啦

佢用日車既車身標準，就當然唔似J-TREC嗰隻，車頭其實睇真啲都唔同E233系

講開Google map
有啲舊線廢止左幾十年但依家在Google map都仲見到有好清楚既線路喺到，尤其在北海道，好似天北線/名寄本線呢啲，仲有啲有心人標埋駅跡

我果陣都係10月頭諗住搭多次E4滿足心願 點知比個風搞到響日本玩多幾日 兼仲有得搭多幾次E4

JR西日本公佈，原來由3月14日起由6両增加到9両車運行的関西空港特急車「はるか」，由於近日乘客量已急減，「はるか」將由4月1日開始回復至之前的6両編成，而且只會以281系電車運行，新增加271系電車將暫時送回車廠待機。

我頭先就係開住條片開埋Google map衛星圖睇下邊個站去得過

你可以search wiki(日文版)仲方便
北海道啲駅(不論現存定廢止)絕大部分都有張舊時既空拍照(仲有註解)，下面有衛星坐標直接連埋各大地圖網站，資料齊全

福岡好想去

間中都有睇呀，只不過通常直接去google map search就搵到個站係邊咁解姐，仲要有人upload現況嘅相

interurban6304
自己追開佢，同埋佢住北海道，又會熟路d

深名線以前有個踩單車鬼佬拍既都幾正

我聽左幾次，估真係熊嚟，不是牛
其實好鬼危險荒山野嶺揸成個鐘車都未必有人

四季島とレトロ客車

上越線の水上駅での光景である。SLレトロ みなかみが偶然四季島と離合し、このような光景が実現した。

終於送到，成本黃頁咁

原來頭先死link

唔出奇，自己一條友真係揸車都危險

直接運行271,擺281待機好過啦

幾錢運費

買夠五本書/碟免運費
不過一定要揀普通嗰個，等咗個幾星期

271系無GREEN CAR嘛

仲要叢林裡面

自推

四日開全国單程東京大阪只能接近打和
.跑里數都係集中一個地方算

佢架車睇落唔平

要平搭飛機好過
ANA/JAL遊客飛都係7500

同埋本嘢連飛機巴士同船嘅時間表都有，唔怪得咁厚

4000形？根本就係E233系2000番台黎

除咗個轉咗用全密閉型摩打同車頭設計有少少唔同之外整體同E233-2000大體上冇分別

唔知係以前都叢林定廢左站先變成咁呢

睇返日文wiki，大概話係戰後開黎運木材用
後來d人同設施不斷搬走，去到1972年最後一戶人搬走就變咗無人地帶
換句話講，1972至1990佢廢站呢段時間個站都係廢嘅，我估國鐵可能見佢係無人駅先由得個站係度唔理

總領事都係鐵道otaku
唔鐘意鐵迷但係鐘意追開美國野嘅架仔架妹咁點睇，一視同仁唔鐘意佢啦

一月喺相模大野見過佢

呢段片夠哂清楚
另外一講呢個youtube主都有好多珍貴既舊北海道鐵道片，雖然低清不過算幾清楚

全條深名線，不過超低清

未廢站附近已經係草原

雪菜有野想問你 但又唔好意思係另一到問

?

怕有點唐突
岩岩追番d post 關於167
唔知問唔問得
已經唔敢係果邊問

雖然有點唐突
岩岩追番post 關於167
唔得問唔問得
我都盡量唔係果邊問

牽涉人哋私人嘅嘢自己小心啲啦

跟住落嚟其他嘢應該可以返去講

呢個站廢之前一年究竟有幾多人用

白樺駅同蕗ノ台駅嘅情況似足九成九
唔同嘅係佢仲早變成無人地帶，1965年就冇人住

人地間大屋唔使交租.你就會考慮新幹線通勤

當年科技已經係差不多民用最强

幾時先可以吸收鐵分
嚴重缺鐵

其實呢段路係有閘既照計車入唔到所以唔知佢點入到去
另一條youtube片有更痴線由名寄行去北母子里再行去蕗ノ台扎營過夜！第二朝行去朱鞠内再坐巴士返深川
wiki同佛系YouTube主自己都講呢個地帶根本唔適合住人，氣候惡劣(全北海道最大雪最寒冷地)，土地唔靚種唔到野又有猛獸出沒，就算靠依家科技都好難成功
另外亦睇到國鐵管理好懶散，一個車駅荒廢左近廿年都唔理去到民營化先狠下心廢止，而深名線自己都不久後玩完了

雖然今日東京自肅
但涉谷仍然好多人

買住模型同書止咳中

plan下行程同計里數

跟返本身復活節去個行程算，但都唔知幾時實行到

一早finalize晒成個plan 酒店本身都book埋

好彩實行埋
plan下次同下下次

而家咁嘅時勢plan完都唔敢買機票

只係plan已經覺得好開心

由零開始都砌到一個完整行程嘅成功感好正

而且仲可以放空頭腦 轉換心情

砌行程好好玩
開個Google doc喺度左度右度
好快一個鐘

啲後生唔係話唔怕咩

佢唔想畀入面啲人屌掛

長崎轉新站

如果係plan緊同屋企人or朋友去嘅trip，plan完反而有種解脫嘅感覺
plan獨遊就真心正，顧少好多嘢，又唔使咁detail

基本上5-6個tab走唔甩
google doc行程
google map睇實景 mapion搵mapcode
用pass就要開埋乘換案內app
另外幾個就係景點資訊 jalan 樂天

我反而調返轉

我用excel，一日一張sheet，擺落iPad打橫睇fit晒
其他flow同你都類似，有時候要去d奇怪影車位就會mark埋經緯度方便自己搵
影d少車嘅線又會係側邊mark埋幾點有咩車經過

我通常手寫
寫邊日住邊度，會去咩地方就算

唔係話有熊架咩，仲咁大膽去蕗ノ台扎營
其實國鐵又唔係冇做野，睇番wiki國鐵後期呢兩個神站係cut咗做冬休

玩大城市嘅話都冇所謂，一去到偏僻地方我覺得check清楚好d
一陣如果miss咗火車下班車三個鐘後先到就搞笑

save落電話到睇方便過帶多張紙

ios撚表示你要我用紙我不如直接開memo app算

冬天吹風等車好痛苦

我硬係對excel個介面冇乜好感，所以會用doc個表格功能整
一日一組，上面就寫酒店資料，下面就行程
同埋用電話打直睇方便啲，有時喺街要即時睇

有待合室嗰啲會舒服啲
雖然等一陣嘅話唔會專登入去

各有各好啦，反正都係自己睇得明就算
我同上次旅行嗌交個friend又係唔同style
最後我地認同嘅一點係...大家都睇唔明對方個format (內容一樣)

我自己最緊要mark低個時刻表，尤其在鄉下地方
走左車就仆街
同埋想食既餐廳同埋一啲景點官網/資料
時刻就link埋yahoo個乘換，酒店就link埋Google map同jalan/樂天

根本每個會plan行程嘅人嘅風格都唔同，我有一次plan新行程嗰時得閒冇嘢做都轉過風格，大執過格式令佢睇落靚仔啲
最唔鍾意啲人唔plan又唔識嘢，但又要彈個行程太複雜佢睇唔明
最後我睇得明又帶到你去個地方咪得，整得簡潔你都係唔明我寫咗乜，你都唔會自己識去架啦

4週年都係一片荒地

佢係用腳行去先痴線同埋唔俾熊大做點心真係好好彩
迷信啲講去日本我唔驚賊我驚熊大同阿飄多啲，個種無人氣既感覺好心寒

我直接用google keep

今朝睇佛系youtuber揸車都見到沿途咩都冇，完全冇諗過有痴線佬行路去
無人嘅感覺...都係啦，就算只係風吹郁樹葉d聲都夠嚇死你

手寫印象深刻d
同埋去偏遠地方會寫埋幾時有車

咁早就搬定

早幾年前網絡無咁盛行會plan得認真d
一早print好晒d google map 睇晒tabelog先去
依家smartphone咁方便越plan越佛系

就咁睇片好似見唔到有4番線

依家睇返以前真係有啲戇鳩
明明自己已經用緊smartphone
但都要print張google map出嚟

以前喺條街網速唔夠快會lag
又驚爆data
早幾年data卡通常一日得30mb/100mb

預先cap 定mon咪得囉

我都覺得自己好幸福，一出黎自己去旅行已經係smartphone年代
而家一張卡300MB勉強夠用一日，500MB通常夠用

去旅行通常冇乜時間用電話上網
所以少data都夠用

你講新站？新站好似真係冇4番線

print定地圖我都試過
早十幾年嗰時第一次去東京真係要print定新宿地圖
之後第一次去北海道自駕仲要print定好多其他資料

而家就變咗即時search，用GPS帶自己行

我應該衰在坐長途車會碌手機

有4番線 只係縮咗入去

以前一個file裝幾十張A4紙

因為唔係自己一個人去
所有嗰陣用wifi蛋多

去到待合室仲有兩三個字先有車都會碌下fb/ig, 都用唔少data
不過有啲山卡啦站收得差就可以專心等車

得兩三個字我通常會周圍行下，睇下附近環境/睇下車

新聞片冇人ge?

依家用開trello plan行程
又有template又有google map integration

第一代wifi蛋 維訊數據
嗰時都未興去鴨記買卡
捱到今年先執都算係咁
起碼有三四年無再租過蛋

查實自從冇左 カシオペア ，E26系客車依家有咩用途 ?

始終都係舊站有feel啲
好有歷史情懷

首都圈今日又落雪啦

西東京暴雪咁
中央線隨時收皮

我13年去東京就係租佢

我13，14年去沖繩，用b mobile
去郵局拎卡
又要download個profile用
17年再去沖繩就用泰國AIS

中間有一幕見到深名線1994年嘅時刻表
勁少車

轉做臨時列車姐，同埋一定要買package

而家去亞洲地區除左台灣都係去鴨記買泰國AIS用
平到做爛市

估幾點收皮都得

CSL張全球路路通（1GB香港，5GB外地，重有成1000分鐘本地通話）都好用 ，$55張
我媽去台灣，同佢一早係屋企換定先出發，全程唔洗換

3 有張亞洲 10日，每日1GB，可分開用都好
$80

AIS 相對上貴dd，但cover得更多國家

就四月都仲落大雪

尋日朝早睇live cap 圖

自己用開airsim，係貴dd不過唔駛成日去買卡
同埋之前去台灣試過突然上唔到，好彩高雄捷運全線有free wifi+fb個cs好快就幫我搞返掂

平時間唔中都睇呢個live

但今日落埋雪好靚

好大雪

赤羽我都有睇
仲睇埋呢個

Live camera 鉄道 JR東日本 さいたま新都心 tokyo train camera JR

上年11月去個陣見到仲以為係長崎新幹線新駅舍

如果原爆頂唔頂到
見長崎新幹級隧道出口係正浦上座山

咁新幹線都會拉到呢度嘅.......

touchwood再炸都唔炸長崎喇，當年都係因為小倉太多雲先轉炸長崎

為咗新幹線拉個站去個邊
但同條大路距離遠咗

當然唔只為新幹線先拉過去，重有長崎駅週邊再開發

在來線真係唔知搬黎做乜
長崎本身已經係終點，冇任何線路接續落去
就算搭新幹線要轉車去佐世保個邊都一早係武雄溫泉／諫早轉左車

見到長崎依家變成咁
終於知道點解日本各縣（佐賀除外）都想起新幹線
又可以順便重建新站
而車站附近又會商業同都市化
上次去長崎覺得好噏dup
依家冇咗嗰陣鄉下味

舊駅舍又真係幾鄉下

終點站先有嗰種旅情味
好似門司港嗰種
一搬上高架就冇晒feel

雖然都係第一次去，但係一落車個feel真係好正
同大都市地底站/高架站真係兩回事
此情不再

而家搞到轉路面電車同巴士啲人唔方便

from wiki
この当時、深名線の1日の利用者数は100人台に乗る程度で通勤定期券の利用者は存在せず[22]、1日16本の列車に対して1列車平均の利用者数は10人程度に過ぎず[23]、輸送密度は80人/日という有様であった

深名線係極端少人既赤字線之一，營業系數好似成2千幾3千

噉你講下應該點連續立體交差化？

1. 有諗過改道，可以喺旭大橋重建時延伸去對岸
2. 站前廣場喺舊站撻地度，梗係未起好啦

點解中央線特別易死

大雪到中山競馬場都停左

我就用開club sim，基本上靠自己啲積分可以換到每次去旅行都係免費上網
自己買埋隻蛋返嚟，基本上用幾次已經回本，次次有蛋用又唔洗錢又唔駛煩借還機

落車行幾步就出閘 轉月台唔使上上落落
一入閘就見晒咁多個月台 夠直接
影車又方便

連到入長野 果邊雪量係東京幾倍
唔計長野 東京八王子都已經內陸
都內要比既話青梅線最易跪低 不過本身少人搭 停唔停都由佢啦

好鐘意呢種月台

重有佢

函館

函館山影過去？

無錯，函館山zoom落去，四年前嘅相了，當年第一次全國GREEN PASS遊

一面車庫一面車站好正

今日關東落左場怪雪

唔知新站牌仲有冇條龍

呢張應該係隔離po嘅範疇喎

高松

之前係高松食完晚飯等sunrise果陣就試過
見邊個月台有車入站就慢慢行過去，跑都唔使跑
唔使跑上跑落又驚架車走咗

你喜老是常出現

又有偽スーツFANS煽風點火
睇黎外出自肅搞到好多人好得閒

唔講都唔知高松有得上去

terminal站愈黎愈少
松山做緊高架化了 同月台雙特急將來會成為絕唱

スーツ自己都要開條片講

但AIS缺點係佢秦國漫遊，有D限日本IP野會有問題

宗谷本線果part好似又有update，睇落會有大屠殺

早兩日先講完 下年會有六個站收皮

我知呀，我以為之後再update咗一次
睇黎我俾自己d半桶水日文fake咗

預咗喇，蝕到咁

都係睇下同地方政府講唔講得掂數…有d站自治體願意出錢繼續搞

宗谷本線nooooooo

高松張相應該係 Starbucks 影落去

入站上2樓就有個位擺左呢舊野係度

唔好收皮住我想去稚内㗎

如果下年春天我又去唔成北海道我就gg
雖然宗谷本線一時三刻都死唔去姐，隔離留萌日高隨時死

佢依家淨係廢啲中途站

邊有可能cut稚內

有可能架
名寄已北路段未決定幾時廢

法國日本咁多秘境駅中，大部分都喺北海道

北海道太多一毛不拔嘅爛屎地方

咁本身北海道堆線好多都係因為貨物而生，都好合理

因鐵都係想地方分擔下姐,稚內應該真係唔會斬的

大城市地面月台唔合效率

日高都死咗大部份喇，鵡川打後都廢線
宗谷本線應該唔會廢嘅，特別名寄以南做咗高速化工事

以前搬人去開荒，又多天然資源採集
而家經濟轉咗型就......

浪費好多空間，架空/地下化係大趨勢

名寄以北營業系數738，未算最差

成個歐洲都係terminal站

仲有新宿小田急

阪急大阪梅田
全部車一樣色好壯觀

虐待自己嘅行程，由名古屋只能坐普通列車向西走..........
快速新快速都唔得
但估唔到0000前會去到博多，終電會去到久留米

南海難波一樣咁多月台，而佢外觀最古典

會唔會好多switch back

科隆、慕尼黑都係咁

之前plan英國行程果陣發現倫敦一堆長途車總站都係terminal站

三架阪急(寶琢,河原町,三宮)並行而過

電車D

香港有羅湖同紅磡

羅湖算係咩？後面重有羅湖橋喎
落馬州就真係喇

Platform 3/4

又諗返之前喺山陰搭過キハ187系，諗返都回味，d聲好好j

2個trip來的

上面覆錯
本身都為坐而坐，所以其實上次個trip去四國定出雲上車都冇所謂
但當時諗住高松會比較方便，因為比出雲叫做較近新幹線沿線

係咪即係九州玩上東京

山陰最正都係381系

山陰地區就當然係氣動車最高喇，KIHA187呢d先係典範

Why not both

係隔離po玩膠話火車就緊係要有火先合理
點知有巴打認真答我抽車係用電頭冇火

2700系麵包超人列車

強國個抽先係真火車

火車

但柏林就只係d中途站

新起嗰d變咗中途站形式
terminal彈性太低
英國如果你需要喺london轉車
大部份情況都要搭程地鐵去第二個火車站再轉
eg heathrow/gatwick去manchester/liverpoool

四國比麵包佔領，同西日kitty一樣

2700系原本個拉花都算幾OK
而家又包住晒

當地人似乎唔多歡迎2700系

印象中倫敦好神奇地係冇火車穿過市區

咁話哂四國係麵包超人作者故鄉......隻無咀仆街賤畜同西日本有乜關係？

點解？應該舒服過以前2000系㗎喎

我都唔知
明明係高性能振子氣動車

性能好過2000系喇應該，馬力都大一截

1. Thameslink, Overground
2. 冇車係因為去晒堆 bay platform terminal 同歷史上由唔同公司起，唔等於行唔到。而且城際火車目的地集中，個網絡複雜，有車務考慮；簡單如JNR都唔會諗住畀東海道同東北新幹線直通，東京站月台只係順便起埋

[edit] 講得絕咗，不過跨區間直通比較係個 “good idea” 或者 nice thing to have，務實啲用得著嘅會係 同起 through station 個理由一樣，站後折返，減少停留時間，移除個bottleneck去增加容量（eg 唔使咁依賴大井支線同品川站）

JR四國車費收入唔見咗一半 陷入開業以來最大危機

因鐵日日都重大危機

重有Elizabeth line 有穿越東西嘅

倫敦唔同火車總站，又各有味道
個城市咁多年歷史，其實好難起新站

同埋火車好難地面/架空穿過市中心，Thameslink/overground都唔算穿過啦，都係外圍姐

倫敦有咁多地面總站，好勁ga la
咁分散，的確有好處

不過又可能太多subsurface line
點搬都搬唔晒

要學日本咁同地鐵直通運轉先得
不過underground太舊做唔到

大家都是因鐵不用分那麼細

第二點一直想了解多啲
點解國鐵起新幹線咁得意要將東北同東海道系統分開兩個系統完全唔考慮直通？

山手線唔見咗70%乘客

大阪都唔差

淨係得個玻璃頂似

係有考慮過，但因為各種原因而無實行

本身新幹線個網絡都係輻射式網絡
以東京為中心
同埋東北.上越新幹線拉到去東京站
已經係民營化後嘅1991年

就算連埋都應該唔會比e5入東海道新幹線

第一: 本身東北新幹線係預左入東京，反而上野係副產物。本身14,15番係直通用月台，後來因為東海道新幹線唔夠用，加上直通計劃遙遙無期，所以就索性俾埋東海道用。
第二: 有無可能未來會玩直通？中央新幹線起好左，東海道翻修就可能有機會。

但你睇內文講嘅都係好有限，唔係一般想像噉

效益有幾多成問題
仲有是但一邊有delay霸曬吉唔到東京站啲月台就全部收皮

新宿小田急？？？？ 點解咁講既

咁其實何謂terminal站，鐵路露天望到，個月台同入口唔洗上上落落都係同一層？

港灣式月台，自己google

嗯，原來如此

東北新幹線建設費用左落14、15號月台，但一直喺JR東海手中搶唔返，搞到宜家臨入站永遠都塞車

中央通車後叫東海交返一個出嚟啦

好似起咗樓頂住咗

丸之內大都會酒店前面勉強有位起一條軌駁過去既

咁似香港鳩鐵

また、5月7日に廃止する札沼線の一部区間は、鉄道ファンなどが殺到することが予想されることから、全車両を指定席にすることを検討しています。

唔通去送殯要收指定席料金?

畫曬位就少啲人上到車 減低傳染風險

cap水藉口何其多

如果佢唔做指定席
部車多人嘅話 因鐵肯定俾人屌喎

自由席有企位一定多勁多人
送殯一定企到成車到係
btw 還掂都係不如收gran class價

整個package變包車好過喇，咁一定少好多人坐
不過係車站影相嘅人又一定更多..........

原來北神急行將會由神戶市交通局接管，變為神戶市地下鐵一部份，同時會減價

慈善競投買飛
收益撥歸因鐵困難路線基金

喺站影相嘅 因鐵控制唔到喎

有得諗

一係好似東海700系咁突然取消
一了百了

飛唔到上去送殯
得返縣民 應該會少d人嘅

兩個星期就引退

同埋airsim勝在可以飛線
有apps聽返香港電話
上年年尾During轉工去咗轉歐洲
一路等緊個好重要嘅Call
撞啱我喺機場轉機打嚟無miss到

印象中倫敦好似唔只冇火車穿過
連高速公路都好似冇

我本身有份去架

得M25環狀公路

有半粒鐘免費通話呢樣先正
同埋打出嘅話會顯示返香港電話，正

都幾方便

但日本 plan 都偏貴 買卡平啲

我又無所謂，又唔係貴好多，起碼自己用過信得過又無中伏

有無人用過club sim去日本？
$15/一日

用過
講真除咗方便同埋真係幫你manage每日嘅usage之外冇乜優勢
而家都轉咗用第二隻即用即棄

下次都可以考慮下，但手上已經有自由鳥同 club sim

諗起京濱東北/埼京/上野東京線一出事就玩殘成個東京都

東北東海道直通
出起事上嚟由新函館北斗攬炒到鹿兒島中央
東京-大宮加埋北陸上越並行
成個新幹線網絡都可以收皮

每次都用 用積分換=免費漫遊

差粒星就變北斗星

club sim仲有樣好係開卡後係24小時計一日，唔係當日00:00-23:59

我用開自由烏，前幾個月飛澳洲on99咁23:00落機之後即刻開卡

自由鳥 澳洲收幾錢一日？

其實AIS 係澳洲都收到

澳洲同歐美全部都係$40/日 (300MB)
有時會唔夠用，有差唔多一半機會係大約夜晚彈warning話過咗300MB限速

筆爛帳到最後都係政府包底
幾時到京葉高速線

入場票 + 拍攝位都指定席

無人站截得住？

東海連doctor yellow都覺得阻撚住要換N700

東海道真正全n700化

3月32日

全部中曬伏

愚人節fake news

過幾年分分鐘成真

換N700 yellow doctor又覺得完全唔奇喎

真心唔出奇，預咗㗎喇，特登整款新車先出奇

所以唔算fake news
只係預言幾年後嘅news

重點係縮短現有X編成改造
我估會新造N700S掛

最後都係有一排人響個廠出面等回送
btw 好似話會解體

以東海嘅性格
係唔會拎舊車玩永續

唔出奇，反正磁浮館一早放咗架入去

會唔會有人買呢

有時地下都有得執

我諗呢啲人一定9劃位 先會拎飛出嚟賣

坐幾多先有50張

上次去咗十日都真係坐到5x張

未必一個人搭架嘛
之前同幾個親戚去日本旅行
儲埋應該過100張都有

英文版值錢咩
印日文果D先有價值

又唔係有咩紀念價值買黎做乜

我有張硬券多咗出黎唔知賣唔賣到100蚊

唔係自己坐過嘅車飛邊有收藏價值

有張superview odoriko指定卷係咪可以執幾十
仲有兩張絕版超級大空
不如我賣比佢啦

我有はまなす同仙后座

日文版super白鳥賣到幾多錢

我有啱啱絕咗版嘅ひかり4xx号 こだま741号

自己坐就有紀念價值，買人地既有咩意思

strong holdかもめ等絕版

我都有かもめ

かもめ DX GREEN啱唔啱

想請教一下ムーンライトながら個d 停靠站係唔係可能出站架？ 姐係呢d 站24小時運作？

因鐵儲值票/passnet岩唔岩

岐阜の温泉旅館が倒産 感染者宿泊でキャンセル相次ぐ 新型コロナ

頭先睇返原來我有3盒鐵模，都係同一日影到嘅實車

唔爭在strong hold埋敦賀ー金沢嘅しらさぎ同Thunderbird

玩得咁高分

咩嚟？

連登新game 㩒左上角

識買一定係買Dinostar，夠罕有

ビジネスサンダーバード
おはようエクスポレス
おやすみエクスポレス

Corona 好玩呀
今日成日都忍唔住玩

off tooic
自動改礼係咪會食左張飛
睇youtuber 佢地行手動改礼同佢講想無效化佢會cup個印

利申 只用pass坐過自由席

係, 想留飛請行精算所

台灣反而領先咗，前年10月我去環島果陣啱啱改咗做出閘唔食飛

grad trip個陣同班friend搭新幹線佢地唔敢去有人閘口
搞到最後食左飛
呢次仲係佢地第一次搭新幹線

不過部機會整爛張飛

你講會打個窿？我反而唔mind (反正入閘已經打咗一個 )

唔係，真係成張飛同我整爛咗
重要坐連續兩次普悠瑪號都係咁

我反而試過張區間車車飛有道摺痕都已經過唔到閘

唔明佢點樣可以將成張飛攪爛哂咁

おはようエクスプレス同埋おやすみエクスプレス都係全車自由
上次去搭冇得劃位

咁洗唔洗同個站員講野

係喎

要啦

京急品川は地上駅に 東京都が泉岳寺～新馬場間の連続立体交差事業着手 踏切3か所除却

北品川會高架化

我會話 きっぷをスタンプしてください加手勢

再off topic
其實在來線特急券/指定席券係咪可以直接攞走

係
除非你果張係指定卷夾埋乘車卷就一定要過閘

咁都好合理

有時d站員好鬼懶，特登行人手通道就係想keep張飛，仲指住閘機叫我過閘

佢以為你唔識出啫

我通常一埋到去就同佢講，英文日文都試過，多數都知我想點
不過有啲就會用無效印，有啲就用乘車紀念印，有啲仲會順手打個大窿

之前已經搞緊，而家都政府著手

東海屈到連天橋底嘅站内範圍都係佢嘅

ホームから線路に車が転落 岐阜・JR高山線那加駅

架車點樣可以入到去

衝落去

後面個停車場衝落去

JR東日本可以係東海外圍圍封反攻

東海算死草嘅程度同香港地產商有得揮

佢賺大錢係有原因的…

佢贏了

已經唔算終極算死草
俾咗四分一部自動販賣機嘅位置比東仔擺機

京王 :

站員連出普通短程飛都係出新幹線經路
之前都拍過好多條片 東海站員一定建議你搭新幹線

懷疑外國人傻傻清不清JR東海同JR東日本就會比人老點買左特急劵

一定會
外國人分唔清JR、地鐵、私鐵，何況JR東海同東日本
名古屋搭地鐵去大阪最經典

或者可能買完之後都係搭錯在來線
JR 出飛寫明經由 會唔會等於不正乘車

應該會，因為直頭搭緊另一間公司

但係首先應該入唔到東日本個閘

唔會
乘車券角度，東海道新幹線=東海道線
搭兩者是但一條都得

新橫濱去小田原出新幹線（當橫濱去小田原）經由係平過suica(橫濱線轉東海道線），一樣係合法

但其他新幹線同對應嘅在來線應該分開計？

頭先條片最後用左在來線

如果調翻轉
佢響東日本買在來線買唔買到特急券？
如果買到特急券然後坐自由席又算唔算不正乘車

話說有人東京入面課金搭nex

你係JR東綠窗點要求，staff實出到俾你，不過張嘢會有個タ字
一樣唔算不正乘車

巴打咁清楚

佢物業d租戶應該今個月肺炎都要交足租

大部分國鐵時代通車嘅新幹線都當對應在來線
係小倉-博多，兩間JR車費計法唔同
新幹線經由可以坐在來線，但在來線就唔可以坐新幹線

日本4月3日起禁止外國人入境

molamola

其實無論喺邊間JR嘅綠窗都出到全國任何JR線嘅飛
就算你係用東仔嘅自助售票機都出到東海範圍嘅乘車券／特急券／指定券，相反亦然
只要你有俾錢+乘車區間同券上所示一樣+車飛未過期／有效就合法，唔理你喺邊到出飛
正如全國pass客可以喺池袋出新大阪－博多嘅指定券、可以喺長崎出岡山－高松嘅指定券

都內坐NEX有乜問題，部份東京去橫濱/大船嘅NEX會有優惠tim

nex返工放工時間會吸通勤客

NEX特急費貴過其他特急（唔計優惠）
經橫須賀線又慢過經東海道線嘅踊り子

想知右邊個排舖頭係咪全部都係東海

好似係A 料金？

我覺得好大機會係

newdays 就唔係

應該係
有樂町-新橋橋底再開發
都有6間鋪歸東海

紅線即係新幹線橋嘅邊界
橙色同綠色格仔係東仔同東海嘅自販機
間newdays固然就唔係喺東海範圍啦

應該係上完樓梯右手邊嗰堆舖

駛唔駛一路開到品川

唔會啦
overpass咗R15之後橋底全吉咁滯

到最後170 円會有錢落東海？

可能係

自問自答先
JR張飛雖然有寫經由 但東海道新幹線可以fallback落並走在內線係特例
真係好多歷史原因special case

唔係好明最後講咩 即係長途車會視歧阜同歧阜羽島為同一個站？

新幹線里程以並行在來線(如有)為準
所以當中每個新幹線站，就算無在來線都會有一個在來線的站代表計算該站的里程

例：新富士=富士、新神戸＝神戸、東広島=西条

阪急駅員都中招

阪急電鉄の駅員がコロナ感染 嗅覚に異常、当初はインフルと診断

圖文不符

可唔可以理解做接駁措施
e.g. 大阪去熱海
大阪去新大阪果一程車waive走唔計里程？

呢個case用特定都市區間去理解都得啦

山科問題
第一次聽到覺得好震撼

難得日本人唔跟例

近排好似成日都見到呢啲po

可唔可以簡單講下，Google完都唔係好明

我講下我嘅理解
未必100%準確

譬如由東京出發去湖西線大津京
坐新幹線去到京都
再轉在來線去大津京
咁京都至山科呢段就坐咗兩次
(因為東海道線去到山科就可以轉湖西線去大津京)

如果坐新幹線嘅話
只要喺京都->山科呢段唔中途下車
咁個運賃就等同東京·東海道·山科·湖西·大津京

做絕d係咪可以強制要喺米原轉東海道線，去到山科再轉湖西線？

想你利用快適既新幹線

賺多啲特急費

新大阪唔係大阪既新幹線站
佢自己在東海道本線有站，唔需要被代表

但係超過200km
計運賃其實都係大阪(大阪市內)->熱海

けらす同スーツ單野原來仲未嘈完

長崎嗰單
唔係好肯定咩事

sunrise搭一個站

應該係長崎單嘢，但其實發生咩事，けらす話スーツ抄佢？

JR札幌都要蝕咁多

大津京啱啱出咗京都區內

我見個問題好似係係山科可唔可以中途下車個度

唔係兩邊都收咗口兼けらす道咗歉咩?

長崎條片張Thumbnail咁岩大家都喺同一間酒店影
けらす喺Youtube出個POST話スーツ抄佢
加埋之前函館160YEN坐特急上新函館條片疑似串スーツ
嘈左好耐
但其實基本上都係けらすVS.スーツ信徒

剩係知けらすDEL哂之前D POST話會再交待

如果唔喺酒店影應該好難影晒新同舊駅舎
我唔覺得咁樣係抄喎

但係佢坐北斗去新函館北斗嗰段片真係正面抽擊
但係スーツ當時咁做真係唔係好啱
俾人串都冇得好講

但我見スーツ今日出咗段長片獨白，雖然唔太明佢講咩，但應該關けらす事？

係咪特登搵返北斗星EF510黎拉

都係無左粒星，叫做北斗塗裝算

日本人真係好在意迷惑行為

換轉係其他地方只會覺得反正有俾錢，有咩問題

hostel北斗星都要休業

今日變咗EH200-901拉

唔通真係用黎拉Dream car

線路内に人が立ち入りしたため、電車止まりました。

これを気に次からは止めないでください。
企到咁近
睇個LOOK似上年紀

咁又未必 始終係浪費資源

新十津川廢線前周末會加多一班臨時列車
最後5日全部全車指定席

叫冇得去嘅我情何以諶

多謝支那啦

豐ケ岡駅呢個位影相好靚，早啲知道就好了，依家好可惜

5月2至6號 5輛編成

札沼線未電化之前好似都有5輛編成

俾支那搞一搞，好地地去新十津川變咗做新十津川駅跡

西女滿別都有個類似嘅位，仲比豐ケ岡多咗特急影

最近俾我搵到深名線尾班車仲恐怖
仲要疑似架車太長中間d細站要通過

去咗4次北海道有3次都去咗搭札沼線 每次都當係最後一次

原來我坐個架係823

其實個車站好有北海道鄉下車站氣氛，又係好可惜

好想再去北海道

btw望落最先進好似係呢個站

擊掌嗰度好正

btw 嗰幾日既客可能多過過去二十年總和

浦臼駅 為咗買入場券由鶴沼行過去2次
站入面有間牙醫診所

我都好想去

加埋首咁嘅歌真係有d催淚
深名線我睇google map覺得始終沿線太少人，平時拍蚊都好合理

其實札沼線新十津川段除咗就死之外都唔覺有咩特別

會唔會又俾人炎上話佢嘥口罩
雖然知佢抽緊日本政府水

個站咁多人出入，可能有幾個無病徵
或者放工之後接觸到唔出奇

最後一班變成快速

估下出邊五部車

照時刻表睇，9428D同9430D根本一快一慢前後腳孖住行

最後一日得快速.冇9428D

雖然搭搭一個站特急係幾迷惑下
但呢個係JR問題喎
又唔見JR俾人買一個站嘅四季島？

sor冇睇佢行remark

我都以為係.但沿途冇位放車加班

隔離就係瀧川 真係無乜意義

新十津川仲要有巴士去瀧川，三個字就到
其中一條去到浦臼添

唔通真係靠佢一日一班車咩

四季島要跟旅行package買，點同

我覺得札沼線幾特色喎，一條線包含有札幌都市圈雙線電化又有地大人稀既農業地帶更有赤字83線既廢線段落；而且很方便，坐個鐘車便到
不過成條線同函館本線平行就已經決定佢有先天缺陷，真係為起而起

117銀河都延期

幸運係佢90年代先廢線先可以留低咁多片同相；80年或更早廢線就少好多；四大長線得天北線/名寄本線叫多啲，池北線/標津線呢啲就得好少影片紀錄落嚟，地方/礦山小線更少

天北/名寄果d搵到最多係路程景N倍速版
根北線反而有一段

池北線明明2006年先廢止，雖然轉左third sector

政府叫鐵道公司早收車

I certainly recommend climbing Mount Fuji which is a little off the beaten track, even if you aren't staying in Tokyo because the extra cost of traveling there is offset by s discount on the admission. Climbing it is an arduous task but the view is worth it. In fact, my friend who's just been there showed me his photos taken there by which I was awestruck. He said it was well worth it for the view from the top and the confidence that he had gained afterwards. Even though one of the nearby lakes dries up, the remaining lakes reflect the beauty of the stars and Mount Fuji, giving a double view of the starry sky and the mountains. The outline of Mount Fuji is sharply defined against the starry nights by which you'll be awestruck. You can even pitch a tent and camp there to get the best of the night sky. Sometimes it's nice to be away from the hustle and bustle of the city. Again, the cheap admission charge offsets the rising transportation fee so it's definitely worth a visit.

右下角係咪がみ條囡

LINK?

通常運行喎

政府夠叫黨鐵同巴士早收啦

一個係技術上可以但唔好睇, 一個係唔可能

有人因為咁坐唔到車先黎屌啦

【JR四國、JR北海道年年赤字？若關閉虧本路線，兩縣JR將不復存在…】

JR是大家到日本旅遊時必坐的交通工具，不過JR四國線和JR北海道線一直存在赤字問題，近日這兩個地區的赤字再引起日本網友討論。數據利用營業系數作統計，數字超過100則代表出現赤字。數據顯示，從JR四國線的營業系數大部分呈100以上，赤字最嚴重的路線為來往「高知」和「須崎」的JR予土線，營業系數達到1,159。從圖表看出，除了來往「兒島」和「宇多津」的JR本四備讚線的營業系數錄得84外，其他路線均為赤字，一年虧本109億日圓。JR北海道方面則更嚴重，赤字最嚴重的路線為來往「富良野」和「新得」的JR根室本線，營業系數達到2,289，由於政府會給予補助金，因此還能勉強經營，但每年虧本550億日圓。網友說如果要關閉赤字路線，恐怕四國和北海道的鐵道將不復存在。偏遠地區的客流量不足一直是當地交通工具經營赤字的主因，看來要由虧轉盈之路還有很長的路呢！
*資料來源：Twitter @chaostrain、JR

JR四國長遠仲窮過JR北海道
北海道總會捱到新幹線通埋上去

通到新幹線就等如有錢賺黎貼d蝕本線？
要賺錢，始終睇客流，同埋增加其他收入。

咁不如四國豪一筆盡快起條新幹線仲好

梅田 機場 和歌山 德島 起一條新幹線

四仔自己冇錢仲要冇技術
西仔邊會肯出錢出技術整一條線分走山陽既人

唔記得係邊度聽過有人講過，話當年國鐵分拆拆得唔好
如果當年係JR東+北海道一間，四國痴JR西咁嘅話可能冇咁衰
就算北/四國蝕錢都仲有東/西拉上補下

振子氣動車咪就係為提速而開發出黎既技術

西仔食埋四國應該真係會蝕錢

四國新幹線最簡單應該係起岡山-丸龜-高松/松山走線

其實不如唔好分仲好

所以NEXCO都只係拆開3間

多度津工場:你當我流架？
Between 第二代FGT留左架車頭係伊予西条，同場加映0系車頭一架(服役時期同一抽車另一邊車頭係英國)

福岡都有但係名古屋竟然冇佢份

のぞみ301号

第一款振子氣動車咪就係四國2000系…

民營化本州三社要啃舊國鐵d爛債

同埋嗰時覺得國鐵失敗係太臃腫
咁咪有咁細拆得咁細

幫你補圖

國鐵年代內籠

駕駛室任影

GCT01

去高松不如唔好起

東京-高松直車4個鐘內應該搶翻唔少市場

HND出發要用嘅時間取巧喎

重有間好似呢幾年經營得算唔錯嘅JR貨物

NEXCO好做好多，Network又大
衰極都有都市嗰邊補貼
加上呢啲人少地方主流交通工具就係自己揸車，所以點都有唔少人行高速

係減輕山陽段負擔

講緊冇新幹線技術 要好似北海道咁買車

個人覺得最唔值得起就係岡山-高松

主力應該係岡山-松山
順便起多條短支線喺丸龜拉入高松啫
始終松山係四國最大城市

明石海峽大橋無預留位
再起多條橋去德島成本會高好多

跟JR西買囉，駛乜諗咁多

高松用たかまつライナー搞掂佢咪算

JR九都玩到800系
不過而家十成九N700S

有現成點解唔用，同埋800系都係base on 700系7000番台整出嚟，唔駛由零開始

JR四國已經冇咩錢
一係搵縣政府埋單？

新高松丸龜

會變第二條長崎新幹線
起完車程快10分鐘但係要轉多次車

地方政府睬你都傻

假如日本玩封城
當你剩係封東京都同大阪府
鐵路到時應該點行
東海道去到新橫浜就停?
新快速又係咪由米原去到山崎就停?

要睇吓邊個中途站可以變做總站
有啲站細 有容量限制 所以未必係跟縣界為準
亦都可以參考名鐵豐橋做法 唔係班班車去到縣界前嘅站

日本真係奶哂野，當初仲想繼續開奧運

仲要由 marine liner 升級做新幹線
講緊嘅係票價

一定靠德島+和歌山地方俾錢落疊

新幹線係四國人民嘅願望嚟
貴3倍都唔重要

11/4開始部份SKYLINER班次會加停青砥駅

另外銚子電鐵喺11/4開始停駛部份班次.......

咁我要返Marine Liner算喇
有前面展望+平+雙層電車
而家都唔係太慢 可以接受

加停青砥都冇得救

其實skyliner作為特急本身應該停青砥/高砂

請搭 Access
早晚可以嘅，但都加班喇，啫係京成唔想亦唔使噉做

山陽有冇咁多timeslot俾佢地玩
定係準備將待避Hikari攞入四國玩
山陽又九州又東海道再加個四國

應該問，點解skyliner一定係上野始發唔可以押上始發

大阪-岡山段依家都係1個鐘6-8班
再塞應該都係塞nozomi快d清空條路軌

睇份計畫書應該係打算拉埋岡山落水

根本想拉晒周圍啲縣落水
講到有新幹線就會發大財咁

喺香港sell投資計畫算啦
投資起新幹線送地皮
實大把阿叔師奶落疊

仲有北陸通到大阪又會諗會唔會直通山陽

應該唔會，甚至有必要加中間改札分開東海道山陽新幹線

西仔應該唔會玩北陸直通山陽呀
到時山陽出事就全國新幹線攬炒

山陽新幹線係咁比其他新幹線抽插

諗起都高興
咁玩法山陽出事可以搞到東北同北海道新幹線都死埋

全國第一條新幹線有二次直通班次

喺仙台睇個延誤原因係因為山陽新幹線
條線由北海道紅到鹿兒島

東海：中央新幹線不受任何影響我哋又贏

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(51)

開定先

因為賣點係來往都心到成田，再準確啲嚟確係來往東京至成田

因為太多人淨係識住山手線沿線

跟手因爲有新幹線直通四國, 岡山站d商家收晒皮

北陸直通大阪~淡路~高松其實係有可能

押上個站唔似做到始發；另外押上係地鐵站嚟，如果要入押上係咪要將Skyliner列車整埋對應地鐵既操作同埋加車頭車尾逃生門

去得押上就要起埋都心連絡線將成田羽田同東京站連埋
做新skyliner行成田至羽田先有數計

JR會唔會俾京成入東京站呀

都營淺草線起bypass呀